［文宣要新方向］藍絲可能係我地間接造成

先直接落結論，
逆火效應。

唔單止咁，
希望俾少少時間睇哂。

好快咁問一問，有冇人身邊既朋友中過傳銷？
係咪愈話俾佢聽傳銷係假，佢就愈信？
同佢講「你俾人呃架」，佢直頭當你耳邊風，
保護心愈黎愈強，反而俾更加多錢傳銷組織？

以前睇過一本心理學既書，
一個美國學家，
專門用佢專業既知識去拆解各種傳銷騙局。
有一次，佢扮受害者，去聽一個傳銷既講座，
到講座既尾聲，傳銷創辦人話自己可以開班教人，
仲用似模似樣既專業理論去解釋「冥想」，
當然，哩d理論係佢亂作出黎，無任何科研驗證，
核心內容係話學左之後從此唔會失眠，而且智力上升等等。
佢開天價，5萬美金收一個學員。
當時，個美國學家話，咁樣都有幾個受盡失眠折磨既人排隊報名，
於是，美國學家睇唔過眼，走上台，
引用傳銷創辦人既偽理論，
一條一條咁，用科研實證，用數據，
用專業知識逐一反駁。
傳銷創辦人眼見事敗，急急腳想走，
但竟然，連個美國學家都冇諗過，
反而令更多既人想報名，
直頭係演變到爭住報名，
直到美國學家報警，先可以阻止佢地俾人呃。

最後，美國學家百思不得其解，直接問受害者
受害者話，開頭半信半疑，但因為你拆穿左佢，佢可能連班都開唔成，咁我就連最後希望都冇，所以就想盡快報左名先。

而結論就係
第一點，而家既文宣只會令藍絲更藍。
第二點，我地不論用任何說法，去同藍絲解釋，有哂證據都好，都係徒勞無功。

咁點算？係咪放棄藍絲？因為佢地全部腦殘？
當然好多人都想放棄佢地，點說服都冇用，
夏蟲不可語冰，同三季人講一年有四季佢笑返你轉頭。

但有冇諗過，只係我地用錯方法？

其實，係學術上黎講，
每個人都會建構一個屬於自己既「觀念模型」，
哩個模型係透過日常生活「學習」而成，
幫助你去生存。

觀念模型：每個人所掌握既信息有限，所以會用模型去解釋同預測發生既事，其中觀念係無唯一標準，每個人都可以有唔同觀念，所以有人話警察岩，有人話警察錯，都係源於觀念模型。

學習：我地連登睇緊既每一個文章都係學習，加深警察對我地造成危險既觀念又好，加深投泛民帶黎好處既觀念又好。而記住，藍絲睇港人港地呀，華記呀，都係學習緊架。

我地依賴「觀念模型」去存活，
所以我地人類天性係會不斷學習，
透過學習，進一步更新「觀念模型」。
所以每一日，黃絲都會更黃，藍絲都會更藍。

而「觀念模型」會隨住年齡增長，
變得固化，令人更加固執，
唔會再去吸收新資訊同更新模型，
而且鐘意以舊代新，
所以藍絲通常都係老人家。
咁點解藍絲都仲係會睇fake news？
因為唔理幾歲都好，人類既好奇心都係不變。
因為好奇心係人類基本欲望，
每次有好奇心都會刺激大腦負責獎勵機制既伏隔核。

咁從科學角度黎講，點先最有效說服藍絲？

重點就係，用方法去引導藍絲自己建構「觀念模型」。由於所有觀念都係藍絲自己既模型產生出黎，所以唔會懷疑自己。

人性弱點有好奇、親情、恐懼、貪念、色欲、權威，大家可以諗下點運用係文宣。

好奇：
一，出文宣用講故事既方式去遊說。古時，春秋時期既縱橫家都傾向用故事遊說敵國君主。因為故事，係有最具體而直接既輸入同輸出，有利人類快速建構觀念模型。
二，出文宣用懸念標題。
懸念分二種，
一係掩前，掩蓋原因。
例如
警察這些招數一直在把你當狗仔哄騙
示威的話不能亂說，否則後悔不已
警察不育原來是這些原因
二係掩後，掩蓋結果。
例如
那些做警察的人，後來都。。。
一男子向警察敬禮，結果。。。
開正連登標題黨個飯，只係用落文宣度咁解。

大致上就係咁，如果文宣對像係藍絲可以參考下。

以上其實都未係重點。
其實想帶出既重點係，
我地應該點樣將知識運用落行動度？
我地既優點係食腦而非埋身肉博，
聽過空城計，聽過反間計，聽過連環計，
但未聽過孔明著盔甲上戰場拎支矛去隊人。
當然總有必要時，六出祈山總有理由。

其實每個人都可以用自己專業既知識去幫哩場運動
好似我咁識心理學既，就用返自己學既知識
嘗試下配唔配合到。
當然有機會唔得，咁未再一齊討論。

相信哩度其實有好多專業人士
其實都可以嘗試下。
變成風氣就最好
一黎，popo mon post都睇唔明
二黎，集思廣益後行動效率會高好多
三黎，活用到自己既優勢

希望個post唔好沉啦

五連

四連

三連

二連

一連

Exactly

Interesting

推一推

幾好

高質文 P牌只能扮推

我認同呢個post既原因係........

學術post 晏啲睇

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

推

啱

TLDR：用藍絲嘅思維方式去滲透返啲黃絲意見

睇咗幾次先明
好學術

有d諗頭

好高質既post

文宣新方向
救得幾多得幾多

good read

好有用

唔知關唔關事，有研究過點解內容農場會咁火爆，原因就係因為佢地經常以資訊氾濫+eye catching嘅title吸引左一大堆人入去睇，久而久之個瀏覽量升到癡線
eg：
你所不知道的催淚彈的五個真相
真實抗爭者的心聲，聽完令人黯然落淚
越南戰爭後的畸胎竟是因為它？在香港也能找得到？

加埋樓主講嘅好奇心，我覺得可以咁玩

高質呀

推爆佢
一直有諗但冇咁detail

我地好處係人多。每個人都可以用我地各自既專業去支持依場運動。大家都可以比出創意同想法帶領大家走向光明

光復香港 時代革命

哩個好好，希望多啲人見到啦

好文要推

幫推

好深奧

Push

同一原理，
我講既掩前，掩後
其實係信息學黎講
即係阻隔輸入/輸出。
任何人發現輸入或者輸出受到阻礙，
都會產生好奇心，
希望去了解返。
輸入同輸出玩得好，
例如用人性弱點做引導
係可以改變人既觀念模型，
從而將佢成個人改造都得，
俗稱「洗腦」。

有趣既觀點，空推一下。

諗諗下，其實咪好似d content farm.

就算你自問自己天才無敵，你總會試過禁入去果d 標題去睇。連登而家都有咁既傾向。

但如若我地都係咁玩，而我地係講緊事實呢？

而且咁做既好處，俾佢地既感覺係，佢地自己去發掘真相，好過係人地教精佢地。

會唔會都係一個方向，可集思廣益。

即係要做內容真實嘅內容農場

加油，我地後生仔既強項係食腦。

Exactly, 簡單咁講出個精粹

Up

一矢中的

有文有路

未睇推左先

連登需要呢啲post呀

好似幾啱喎屌

甴近平

認同

拉

p牌幫推

推 有道理

震驚十三億人的文宣竟然是這個！

唔知有冇用，可以試下嘅（但聽落有啲深）

我媽覺得警察之所以用咁高殺傷力武器係因為示威者搞亂香港在先，我無論點同佢講係政府有錯在先，佢都覺得係示威者揾嘢嚟搞
我努力同佢講共產黨有幾差，新疆有幾慘，佢都話 我唔覺得有咁慘，我都睇唔到，點知係咪作出嚟，我淨係知而家香港好亂 云云
總之政府同警察係唔會錯
扎根咁深嘅順從權威唔知改唔改到

少數派

有意思 推一推

tui

非常之好

屌

講得好好

推 值得睇
你呢篇都用左故事去引我地睇
睇得出你幾有marketing根底

18歲生日快樂
2020年5月2日前登記做選民

push

good

高質 推！

高質

好似好勁 推左先

扮推

樓主應該pin呢個留言

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

designer入去！！

有意思 要推

重要post要推

好文推

有用po

香港抗爭者平均水準好高，只係大家過份著重勇武方面，另一邊係時候要急起直追

吸引左佢地睇先

有用post

高質post push

有用

推
將心比心，如果有人成日罵你「蠢！錯！」
正常你一開始已經嬲死咁講嘢嘅友，佢越講你越係做相反嘅嘢
藍絲都係一樣心理

高質 推

唔明，推

唔明，快講快講

好似幾正 推

我睇哂，仲禁錯左負評
sor

你個名

《 預 約 拘 捕 通 知 書 》

本 處 得 悉 閣 下 是 勇 武 絲 ， 請 盡 快 聯 絡 任 何 一 間 警 署 或 任 何 警 務 人 員 ， 以 便 安 排 逮 捕 事 宜 。

警 務 處 處 長
鄧 炳 強

Tui!!

樓主可唔可以示範下點同荷蘭叻講野

You’ve got your point

我地要開個類似香港01、港生活呢啲page
要懶中立
靚靚地咁
同埋唔好淨係share政治
吸引多啲藍絲睇

不如簡單d 物極必反
就算共產黨黨內都有內部鬥爭
黃大仙全區黃真係唔知好事定壞事
不過現階段 真係乜都唔好搞 學建制派住糖先

有料 推

搞交通己經令大部分人轉籃

利申：有份搞交通

都係 每一樣嘢都係學習嘅機會 無論係藍定黃 通過學習都會增加自己嘅見識 諗法

好似content farm標題

不過啲人就係鍾意睇依啲

唔完美，可接受，要改善

高質post幫推

有用po，幫推

👍🏻👍🏻👍🏻

冇錯
內容農場，傳銷，宗教，媒體等等都有套用哩個理論
而有效性，大家都有目共睹
哩個理論俾連登仔玩既話，究竟可以玩到幾咁千變萬化
真係期待

係咪得我唔明個故事？

環球時報: 泛民主派亦需維護國家安全

樓主講野有d專業

正 咁樣先係討論嘅新方向

lm

幾好 用返對家嘅招數對對家

即學即用

所以玩模仿民賤聯蛇齋餅粽係幾咁重要。
用藍絲已有concept (派福利就係好人)，將好人形像 -> 民賤聯 -> 手足議員

推，想知更多方法

推爆你

Help u push once

要贏，我地就要令籃變黃，變得一個就多一個

首先要吸引到人睇先 好多人已經非某幾個藍媒就唔睇

內文有道理, 但藍屍係因為佢地自己無腦

話返轉頭, 有方法令佢地變黃其實都好值得做

其實連尼住可唔可以開一個文宣台同行動台？

依家d文宣比d膠post 遮撚哂

用故仔/漫畫 去講道理係好好嘗試

好似睇過有篇心理學文章講
直接問對方一d佢唔想講出黎見解
又或者直接批評佢不是
果個人會自產生防禦機制，會抗拒，否定，唔聽你講
因為否定佢本人價值觀會帶來唔開心
心理會自動抗拒

但反而你同佢講故仔
同佢玩代入角色role play
因為表面上唔係講自己真實一面
佢會代入左後，對於情景情況會做番d佢最真實一面
而唔會有防備同抗拒心

我相信同樣情況
我地直接用新聞鬧警鬧藍屍
佢地會拒絕接受
但我地講故事書
要佢代入角色
Eg 某個古代朝代，官兵隨便打人殺人
有俠士出黎反抗救人、不昔殺狗官同殺仆街兵
類似武俠片咁

推 未得閒睇

Exact7ly

好深，聽日再睇多幾次先，但感覺上好有道理

啱既

如果文宣設計到好似兒童教科書咁，類似係張紙上面寫條問題，揭開張紙就見到答案咁樣，會唔會有效啲？

則係文宣嘅cover 係一條問題，eg 「點解年輕人要抗爭？」，跟著揭開張紙就係答案

真係會有人好似班人咁諗？好腦殘

推 有意思

GOOD, 心理學真係好重要. 特別係文宣.

堆標題黨成日係到扼負皮, 不如去做文宣反洗藍腦.

Tui

認同，唔係個個都有能力出去打。
但每人必定有自已長處。
分化撚之所以成功就係將運動模式單一化，從而令人更難參與，所以，「多元化抗爭終必光復香港」。

啱呀 就好似

呢單野真係好鬼！！
vs
唔通呢單野有鬼？

個腦有思考過就會更深刻

Well said

好可能張面紙一野比人搣走

好文幫推

神post必推

習曱平

實用建議 pish

！

+ 1

P牌偽推

要用懷柔d文字去引導藍絲

講得都幾有道理

Pish

不錯

冇錯，六四票比，唔諗點去改變個四永遠冇可能變七三。

有趣

講真果句 大家唔使成日話點同荷蘭叻講嘢 既然我哋係有個氣量嘅唔通幾廿歲人俾你屌到醒咩 儘量拉攏更多人加入我哋先係真正嘅工作 唔係瘋狂鬧佢地屌佢哋 反正而家選舉可以食正條風我哋先係大多數 唔聽嘅咪下次先再算 大家連咁樣都做唔到嘅唔怪得互屌手足

同理心唔係攞嚟可憐人 同理心係連你敵人諗咩你都知
見招拆招 咁樣先係真正嘅高手 咁樣先係政治

黃色與藍色之間嘅不同演變成同市民嘅正面衝突對我地來講百害而無一利 衝突應該係對準政權 同時間向藍色陣營懷柔政策

高汁，學術研究
特別對啲智商低嘅藍絲有用
有啲似之前嘅長輩圖，不過未到極致
新方向係content farm

有諗頭！

Btw, 我大學讀physics 同pure maths, 點樣可以運用我擁有嘅知識去幫呢場運動

想推

一句講晒用content farm引佢地去吸收其他資訊

我要佢上到熱門

想推但係有心無力嘅P牌

最近區選有D POST連自己友都FAKE埋
例如11月25號全日美領集會,投建制,一票多投
曲到自己友都GET錯

或者大家之後唔好再用藍絲咁叫人地
好似帶有敵意咁
叫佢地做非黃

第三個

消滅敵人除左消滅就係同化，有耐性巴絲可以試試

我agger你成篇野，但係我一聽到d 藍絲講埋晒d on99野就好燥。我驚面對面講唔夠2句就一野屌埋去

too long but read
一直以為固定左嘅思想唔會轉變
睇多幾次篇文好似明咗啲野

因為思想固化，所以愈來愈無腦
唔好話變黃，淨係可以令佢地脫離cctvb 或者央媒已經係好重要一步

非常準確
一個區選已經見到淺黃同綠嘅都已經黃到金
係時候要要突破同溫層，解決吓深藍

沙田站外之前都有類似文宣。

第一句類似係「暴徒破壞社會能達到目的嗎？」
眼球即刻去左果道，以為係藍絲文宣，點知係自己友。

對新移民一定要用簡體字

長知識了

有時見到D排名幾前既中文content farm會諗
佢地真係好不思進取
明明Adwords最貴既keywords都係英文
點解唔整英文content farm就算

依個Post既title係咪就係示範
引左我入黎睇

其實呢啲概念以前有人提
不過啲人話ＦＡＫＥ ＮＥＷＳ

好文

有啲料。
甴近平 曱甴平 習曱甴 蟑螂王 雜種平

本人過往經驗認為講多啲關於金錢嘅嘢會比較好
方向係指向中國大陸同政府同流合污 但係從來唔益市民大眾 同其他金融中心相比香港嘅財富同市民福利唔成正比

佢哋好鍾意聽到天下烏鴉一樣黑大家都係咁搵食
可以透過呢一句再推論祝大家咁搵食但係市民永遠俾人搵笨
過往成功辯論嘅例子有香港嘅地下錢莊
例如新界優質菜 呢啲咁貼地喺街市見到嘅嘢可以話會破壞佢哋嘅世界觀 原來咁樣係洗黑錢 而政府嘅收益完全落唔到佢哋袋

幫你推

too long....
不過都睇哂

高質幫推

大家要為重建連農牆做好準備

有啲料到

support!!

有樣野漏咗
仲有樣前題係「聽邊個講先」
即係第一印象
第一印象影響既係觀念模型最初既準則

傳銷呃到人，好大程度上係因為佢搶走咗人既第一印象
對第一次自身唔熟悉既野
蠢人係會信曬
俾人呃得多既係會半信半疑
普遍黎講極少係會立即否定完全唔信

而邏輯就係極少數幫到你直接否定既觀念模型
所以咁邏輯先重要
就算你唔熟一樣野，邏輯可以幫你發現當中語言上既矛盾
繼而直接否定

自相矛盾個故事就係好例子
未試過你都知一定係呃人
因為邏輯上係冇可能

高質

btw 我地未贏，選舉後要加大文宣

睇咗三次先理解到

推 中心思想

幾高汁 推

其實文宣而家已經打開緊同溫層
但係打極都打唔到對家個思想
一黎藍絲無腦
二黎係我地係無用個藍絲個腦去諗

要贏唔係要黃多過藍

而係要藍過黎黃營

P牌大力推(唔郁)

岩！

呢個方向唔錯
文宣上要言簡意賅, 一下就抓到重點 + eye catching 圖片
有時一張A4 唔夠, 就用夠3-4張去解釋一件事
最好係有老花都睇到d字

好少可睇學術文 樓主打得幾好

教佢做嘢就會包拗頸。

等睇文宣組實踐。

Pishhhh

游說要求既eq好高
要佢聽你講野首先係要扮部分認同，盡量攞個middle ground
係要委曲求存

推啊

靚 各位請重回戰線

好似好勁

Pish
順應心理比大大力屌有效果

其實同長輩圖果類文宣類似，

但樓主講既可能可以幫到手令呢種文宣做得深入Ｄ

推

無力都推

方向po幫推

Nice

真 d農場文永遠勁多人睇
睇完仲要當真

學以致用

P牌推 啲建議都唔錯 雖然好似同前文唔太有關

推一推先

學大陸無聊花邊新聞啲做法就得

推 第一次聽呢種諗法

有興趣行呢方面文宣可以參考下Jordan Peterson 既游說技巧，嘗試做下戲子練自己eq

Ok push

推左先

推! 雖然唔易做 T^T

求highlight 版，睇字疲勞

文宣要繼續

一定係同輩講
仔女身份講會用父母身份屌7你 廢老藍絲唔衰得

撞你個鬼！勁高質！
大家一齊集思廣益！

又學到野了

有用 推

推佢老味高質文

衝擊藍絲思維

好文要推唔好沉

高汁，推

推!

簡單黎講姐係蘋果日報
新聞娛樂化

推 支持

高質！

Suggestion 可以再具體啲 淨係叫人做標題黨唔夠

無錯
文宣組可以向呢方面發展

高汁要推

好難觸摸

樓主好有心，嘗試變對家嘅觀念，唔係一味屌對方

幫推

有趣，希望文宣手足睇到

我同藍絲嘈交多數copy佢地個語句模式 百戰百勝
例藍：你又知何已完會輸？
可答：你又知佢唔會？

OK 文宣新方向

細細聲講
藍絲程度智商就要用呢種方法打

但我唔會話一直以黎我哋嘅文宣錯
其實我哋一直以黎嘅文宣成功connect晒中產 有學識但一路對政治較少關注嘅人

只係再落去就要變陣
文宣都要變!
be water

好睇，大力推畀多啲人見到

我蠢我唔識

inception 呀？

你看明白這個道理就知中共在下一盤大棋

震驚十四億的香港選舉結果，原來中共敗在這一戰上

何君堯與阿叻的一段往事，令阿叻毅然跪行返屯門

為甚麼中共最先要香港警察壞事做盡背負污名，這是中國幾千年歷史引證的一個教訓

為甚麼黃絲總說香港警察會成為犧牲品，原來是因為林鄭這一段說話

唔係要佢衰
我覺得關鍵係要佢覺得贏但佢聽得入我方講既論點，然後慢慢整淺佢
衰d講內容農場同tittytainment 對佢地真係最有用

高質行動

九唔撘八 明知錯既就唔叫希望啦

其實我覺得可以係聯繫性方面入手，直接講政府對日常生活影響，好似高地價政策咁，搞到d樓咁貴，d藍絲會受落d
始終藍絲普遍教育程度不高

有無諗埋 discursive 嘅角度？同埋用 cognitive therapy 手法你認為可唔可能有幫助？

好似要推

Dr.#76542

Too long but all read

完全同意懸念標題
啲廢老最鍾意睇

樓主講得好岩

Push 資訊有用

睇完覺得好勁但唔知點運作

文宣

再推

我哋需要connect, 就好似之前咁，popo都識good cop bad cop, 冇理由我哋仲渣過佢哋

PS：各位記唔記得飲下寶礦力，connect南亞巴絲嘅鋪頭，connect 老中青，鍵戰，長輩圖，TVB不會告訴你的事，可愛文宣，Twitter? 唔記得咗就做返

養成好習慣

學內容農場做標題黨

Execl7ly

高汁

唔錯 推

聽落好似好有計

其實樓主講嘅例子
起因係人類普遍智力其實唔係好高
就算有正常智力
都會因為好多心理因素而影響判斷力
主要因為無知(真係蠢, 唔用腦/冇腦, 唔識承認錯誤) 或者自私(樓主例子, 驚最後希望都冇埋)
繼而不斷保護自己、自我安慰
所以我認為真正嘅「跳出同溫層」係講緊點樣開化低智力、過度自我中心/自我保護嘅人
因為佢地唔識承認錯誤而繼續死要面
結果明知錯都要繼續柒落去
兩個大方向：
1. show 佢地錯唔係當佢地弱智(因為佢地真係), 所以要淺白嘅行益主義, 而唔係道德倫理, 即係樓主所講, 人嘅貪念、色欲、權威, 都係自私一部分
佢地智力問題係冇得解決, 所以利用佢地自私心態去解決佢地

2. 對自私撚用利益我認為冇用, 因為佢地知道支那大量錢、資源, 要講下奶共後果: 馬撚點樣畀支共拉落馬. 即係好似樓主講, 各警察敬禮, 結果...

pushh
real useful

好文 推！
不過有啲藍絲係純粹盲撐 果啲就可以直接無視

pushhhh

ok諗得過

細心睇其實樓主個title都用緊同一招
每一個入呢個post睇嘅人都可以諗返點解吸左你入黎睇

我十萬個認同！！！！
我阿媽有一次問屋企人直銷係咩
全家人都同佢解釋係傳銷 會害人
呃錢呃時間
仲俾左好多網上証據
叫佢唔好咁天真去相信
結果引起反效果
做左幾年傳銷
戶口嘅結餘得番幾年

到今次運動
佢本來淺藍
我同我家姐解釋左
政府幾衰 黑狗幾黑
佢反而愈黎愈支持黑狗
由淺藍轉紅

人性心態各不同
我阿媽特別悟逆
唔聽人意見以為自己好critical
但佢地對一啲似是而非嘅terms
同學者意見有莫名崇拜

黃絲口技弱，難對抗中共，要用多d公關技巧，唔可以再硬性講事實，要用多d四格漫畫或者小故事引導人轉黃。

要好堅持先做到

其實對班藍屍嚟講，朋輩影響先係最深.....

屌咁高質，推

要推

大灣區置業成新出路？專家提醒為何只有死路一條

半年的亂局，幕後竟是一個女人的錯？

忍受夠了紛爭？五個方法教你回歸平靜

CLS
推呢個學術post
感謝文宣組

多謝巴打
令人轉軚首先係兩邊都肯溝通settle分岐
當step 1 願意溝通時
做到尊重對方 令佢知道有聆聽過佢聲音(扮都好)
基本上就成功一大半

另外補充 所謂故事姐係話
narrative approach 更易spread到message,
可以慢慢將曱甴呢啲tag變番做示威者
再番到去街坊 身邊香港後生仔

如果以face to face/卡通漫畫方式表達威脅更加少 呢個唔少捐款機構都專登請人遊說捐款
就係咁嘅原因

另外可以諗點將anchoring effect中嘅anchor重構
唔好諗示威者=暴力 而諗本身和平但冇用迫不得已下暴力 當然亦唔理想但冇辦法下辦法

事後一定要將barrier清除令佢地接收番正確資訊
最大禍害當然cctvb , 要大家幫手狙擊cctvb+廣告商
微信/黨媒要話佢知冇新聞自由 河蟹下冇可能比真相你 所謂兼聽則明 偏聽則暗

藍到發黑另計

模仿對家嘅嘢 再轉我地嘅point落去
之前就有長輩圖文宣
如果想吸啲相對理智啲嘅就要整呢類content farm式標題嘅文宣

推推推

學習！

知識po

幫手推

有諗頭

strong post cls

超正！

的確，做一份文宣時對象要思考清楚，
如果集氣/圍燼爐/召集同路人去集會遊行既，當然從同路人思維出發設計可以，
但如果想慢慢攻陷藍絲市場，就要從藍絲出發點/思維模式去設計。

好多時候，幾多證據、幾多大條道理，放係藍絲面前都無用，因為佢地都會下意識否認/ignore（睇下荷蘭叻/身邊藍老反應就知）。
原因一：與佢地思維模式既comfort zone有抵觸，所以下意識排斥；
原因二：智商handle唔黎真係；
所以個人覺得文宣要分清楚兩條主線，對象為黃/藍；
如果係做俾藍絲睇，就以樓主舉例既思維模式去設計。

個人覺得，要令藍屍完全變成金黃係無可能既事，但目標如果係令佢地開始產生懷疑，已經係好大成功，因為人疑心一起，信心一動搖，其言行就自然會卻步，繼而一點一滴削弱藍屍對自己人，乃至正苦既信心，變得更加沉默。

Mon post popo 就更加睇唔明啦

好簡單姐，人面對錯誤，第一係否認，憤怒，討價還價，沮喪，接受。
當你係第一二階段仲強行灌輸相反資訊，令到佢唔去質疑自己，直接就block左接收資訊既閘道，依個係普遍黃對藍溝通既死症。

八奇思考領域

堅抽 大推

幾好 做標題黨
用西灣河中槍少年做例子
「警察開實彈槍，原來事前是這樣的！」
應該係咁 我冇理解錯
藍絲當中一定仲有好多話自己中立
睇中立野
呢d吸到佢地架

g持

我覺得呢個post應該長期置頂

pish

曱近平

好高汁

推爆佢

新職業開發: 連登傳心師

高質學術文章 推推

推，已follow巴打

好撚強

建十八區連儂牆 用樓主嘅方法做文宣

刻不容緩

推有用post

叻仔

所以TVB沒有告訴你的事咁成功

推 要理解佢地個思維其實好難

高質post留名跟進

強帖留明

好有啟發性
思考點切入藍絲「觀念模型」
令佢地由抗拒到接受

好高質 特別係啲標題，9成藍屍最鍾意㩒入去

高汁po要推

係 正如有條友走黎話其實民建聯真係關心長者
你都會覺得佢痴9線 反駁佢
講2句就會覺得對方腦殘 就反枱 講都廢事
直接終止話題 正正係大家會block左大家既資訊

高質要推

優質分析

推呀！！！

高質見解

高質 push

又學到野

睇曬講得幾好
題外話
相信都有人同我一樣
讀書成日讀黎都為應付考試測驗
轉個頭啲theory就唔記得曬
唔似樓主可以學以致用

震驚七百萬人的陰謀，香港正變成大型毒氣室?

好實用

Inception

要做中立標題，然後正文用少少黃既價值觀評論同解畫，太多黃既字眼就反感，要懶公正咁批評政府。
佢地多數鐘意人屌政府多過警察，最好同佢地講到警察好慘俾林鄭洗腦。
咩皇家警察俾政府操控淪為政治傀儡，人民恨鐵不成鋼要求政府倒台之類，又求其keyd洗腦圖襯下底咁。

高汁，但睇唔明，照推

有用push

好嘅帖 我要推

講得好

認同嘅 越多人反共當然越好
但情感上我只係想佢地死冇諗住要佢地支持

忍唔到㩒咗入嚟睇留言

二，出文宣用懸念標題。

屌 啲例子十足十大陸啲廣告 宣傳

不過支那人咁多人被洗腦，證明依種旁法有用， 試下無妨

要出多d口術，睇下d談判技巧書有幫助，不過都要自己消化一下。

高質推

懸念分二種，
一係掩前，掩蓋原因。
例如
警察這些招數一直在把你當狗仔哄騙
示威的話不能亂說，否則後悔不已
警察不育原來是這些原因
二係掩後，掩蓋結果。
例如
那些做警察的人，後來都。。。
一男子向警察敬禮，結果。。。
開正連登標題黨個飯，只係用落文宣度咁解。

呢D咪係D content farm最鍾意用GE標題黨手法

理解能力差睇左幾次先明
值得大家一齊研究下點樣實際應用係文宣方面

一個前線警察的心聲
一個誤入示威區市民的真實見聞
為何警察要狂射催淚彈，原來背後有著中共的大陰謀
油麻地人踩人事件，原來是背後有人操控的
721事件背後不為人知的真想
831事件之後，政府內部都驚呆了
習近平，林鄭，黑警之間的神秘角力
政府不會告訴你的真相
空氣真的那麼好？原來環保署一直都隱瞞著的祕密
黑警愛吃的海底撈，原來裡面是這樣的
示威就是暴徒？那些國外知名的示威事件
一黨專政就是中國人的出路？5個原因告訴你為何中國人都愛國
民主？獨裁？中國正走向北韓之路，我們都不能獨善其身
4個原因告訴你，為何黑警都沒有委任證（蒙面）
解放軍入侵香港警隊？後果將會引來大災難
你知道嗎？其實我們都被玩弄於股掌。一招教你化解
黃藍之爭？背後其實都是中共的把戲
當警察可以任意批評醫生律師，往後就是。。。
警察開槍真的在自衞？一圖看清真相

推一推自己留言 自己用呢個方法說服屋企人轉軚
太多hard facts反而令佢哋冇心機聽 (情況曾鈺成講咩都冇用) 要用尊重打開溝通隔閡 (聽完佢講停幾秒扮諗 開場白可以:唔少人都support 你嘅睇法但係可以換一角度睇)

想補足樓主意見

推，高汁
另，用講故仔方式真係有用，我試過
最好係個故仔一開始唔會令佢立即聯想起社運黃藍令佢認同咗個道理先
到最後佢先發現個比喻
咁會比較好

高質文

推 大家學野

gchi u

讀psycho，無讀過樓主講既野，不過幾make sense

講到個人模型果度 我諗起啲藍絲同小粉紅
出左區選結果係要用兩日黎搵方法（excuse)令事實fit返落佢個認知世界

事實：區選結果泛民成為建制派，保皇黨變左少數派

雷明登：「57%都係問題票」

藍尸朋友：「黃尸選舉主任干預選舉自由」

總之佢地藍絲係沉默大多數啦，暴徒只係少數，一定要維持呢個世界觀

所以要改變佢地一定要有技巧，佢地個世界唔可以一夕之間崩潰，無法承受就會變成亂報睡眠課程嘅傻人咁 做啲完全on9嘅事

（身邊藍絲朋友轉黃都係因為有特別經歷轉黃，黃絲家人愈迫佢地只會愈藍）

高質post 令我個豬腦都思考到啲野

幾有道理

多謝文宣手足畫到啲文宣好靚
我好欣賞

但有時見到啲中年人駐足去睇
而成道牆都係同一張好靚嘅畫嘅時候
我就會諗 與其俾幅好靚嘅畫俾佢
不如俾佢睇「你最近經常咳嗽嗎？原來⋯⋯」
呢啲更容易影響佢地

多謝文宣手足

好有用 我地都要好好利用呢個思想模型去引導藍絲 心理學真係好勁

我覺得呢張圖好重要
可以用黎做文宣
我上次send畀藍絲
佢地都話建制on9

超高質內容，手動置頂

推！

要藍絲以為係自己諗好重要

因為本身共產黨教育導到班人民變弱智，對住一個頑石，大鎚巨力硬打只會俾碎石彈傷，只可以細部分一下一下咁鑿靚個形，先可以雕刻到大衛像。

希望個post唔好沉啦

呢種應該就係樓主嘅文宣方向

Push 咩方法都試

大推

睇黎要用我地覺得好垃圾既content farm title黎吸引佢地
降到同佢地同lv先傾到計

要集思廣益下啲題材

Splm

呢個真心要推

可以諗諗

要留名加推呢個，不時推一下

推多下

Push

高質post

大家最基本都同我block晒屋企人d 垃圾youtube channel

[教化]大家行駛左你屋企既絡網權未 youtube & router

香港警務處大爆炸

推 新文宣方向

見你咁有心

我只係可以推po

你岩 文宣應該對準佢地弱點

強帖再推

根本就係宣傳心理戰

[長文][文宣組及和理非入] 今日塞地鐵 阿叔咁樣同我地班後生講

其實某程度上藍絲都驚咗黑衣人我地做返好自己先

反而讀哲學會知多d, 中國古哲人係春秋戰國時代就係用好多比喻同引導性問題水鳩領主信自己果套。
君王論既馬基維利又係用一個氹細路既語氣教自己個小國王學政治。
依d正正係可取之處，只不過我地成日企係高位或者對等身份講野，所以好多藍絲長輩未必入到耳。

應該係憎抗爭者（原因：「搞亂香港」），於是一切打壓抗爭者嘅行為都會同意，變相支持政府同黑警

唔係好明美國教授嗰度想講咩

當年67暴動
政府以經濟改革模式令市面回復平靜
市民對共產黨產生厭惡

有冇人脈配合到類似模式去改變佢哋？
雖然要長期先有效，但要先文宣配合商戶

例如：
1）經濟模式，以黃色經濟圈為基礎，進化。文宣推行杯葛集團式壟斷，重建小店式消費，間接喚起中、老年人既童年生活，即係佢哋口中既黃金年代。

2）交通模式，以黃色交通，例如某d村巴作為新既返放工基礎，文宣配合村巴班次，取代黨鐵班次不穩問題

我地唔係政府，做野有限，但我覺得提出呢d方向，或者會令有相關人脈既人諗到點做

置頂 所有人都要睇

高汁post ！！！

推俾文宣組睇

值得推

運動冷戰前【必先做一件事】為抗爭舖路

屌 正

好高質 推

最簡單快捷嘅震撼式教育
俾藍絲嘆下tg放題

所以話讀書有用就係咁解

咁要點做？

太眼訓冇睇，推完聽朝睇

樓主可以既reply埋我

呢個要推

學到野，篇文好高質

文宣！
Content farm!

老實講我唔覺得真有用
tg既影響最毒係長期性，短期只係一剎那辛苦

睇食煙就知長期性既野影響力唔係真係咁震撼

Good idea
咁我哋都應該好似佢哋咁整多啲youtube純文字片( 震驚13億人，原來… ) 引多啲藍絲㩒入去睇

始終連儂牆其實都好少藍絲會認真主動去睇, 睇嘅多數都係自己友, 或者可以好似另一個post嘅巴士咁貼係公園啲櫈前面, 等佢哋想避都避唔到

留名

好中意你個句「popo mon post都睇唔明」
多謝你 呢個po 好有用

真心好撚優質

即食文化太耐 開始重建番香港啲核心價值
感動

如果face to face 可唔可以apply?

你點都估唔到 控制班黑衣暴徒既人藍皮黃心居然係佢...

樓主pin咗#42條cm

習曱甴 習近平 習近平甴近平曱甴王 習近平小熊維尼

高質！！

藍絲通常話「我唔知、我睇唔到」，而家新文宣就係要引導佢哋去睇、去搵發生緊咩事
除咗呢個方法，我覺得情感連結都好緊要，例如之前廣傳嘅 媽媽入呀女間房講區選結果 嘅漫畫，好容易令人代入個情境

有用post要大力推！！！

個人認為 並唔係樓主所講嘅文宣質量問題
係數量問題
youtube webchat 每日都有5毛新片 個量多到嚇死你
內容正唔正確都唔重要 shareable或者要有接觸渠道先有用

可以呀，講啲唔講啲，引佢嚟問你
不過人有自尊，唔可以一次過講太多佢認知以外嘅嘢，佢會下意識拒絕接收要慢慢嚟

高汁
推

呢篇文嘅題目都用左懸念標題喎
成班黃絲比人呃左入泥睇

唔推對唔住自己

高質到

咁文宣呢 大家一起落街痴文宣

真係可以一試樓主呢個方法

集思廣益，推一推

警世。「民主的果實若不是每天摘取便會腐敗。」

高手高手， 同意

其實道理類似長輩圖。 要用返佢地岩聽的話，同佢地講，先係最有效，同打入到佢地的圈子。

呢個要推 好有用

警察英雄鄧柄强如何鬥智鬥勇登上處長之位?

警察封紅隧多天，原來背後有精密部署!

我們都是何君堯!是誰幕後操控區選?

大家去discuss , bk 做中立教化下，
佢地士氣好底

正

好耐無係連登見到好文
唔推唔得

好有用，推

Push one push

推實用post
文宣手足請入

高質 P牌幫推推

有道理

令藍變黃都好重要

對屋企人係咪用親情黎攻有用？但未諗到點出發

十個關於警察的秘密，第七點令你驚嘆！

十個警察不會告訴你的事，顛覆你想像！

學下農場文標題

你好有心，不過唔多認同，根本唔需要諗咁多
大家只係講緊事實，佢地本身係藍，唔係因為有黃絲，先令到佢地變藍絲
成個建制陣營包括政黨、各大紅媒，全部都呃緊維穩費
佢地嘅工作就係挑起藍絲仇恨，等班藍絲覺得黃絲搞搞震，最後出嚟投佢地票
就算黃絲乜都唔做，一樣有藍絲

P牌推

幾高質

如果救到班三季人

中蝈嗰班就......

推～

wow

好同意!!!!!

整啲好似content farm 嘅 標題

文宣新方向

高質post

活學活用

Stereotype, we trust!

應該係重點?

而家既文宣只會令藍絲更藍

所以
一，出文宣用講故事既方式去遊說。古時，春秋時期既縱橫家都傾向用故事遊說敵國君主。因為故事，係有最具體而直接既輸入同輸出，有利人類快速建構觀念模型。
二，出文宣用懸念標題。

lolll

你地好撚正

p 牌無力推

我一直都覺得係，多謝樓主認真開post討論。
依家我地用武力，漠視，仇視呢班淺藍或者無腦中立，只會令佢地更討厭加入我地。
正如政府都大大力去鎮壓，去濫暴我地，反而我地聲音愈來愈大，愈來愈團結。
軟硬兼施先係好辦法，自己香港自己人救。
但唔好左膠上身，救返殺人兇手反而最後自己被殺。

高汁po

㩒咗入嚟

農場文宣

樓主解釋了我多年疑惑
大陸文宣真係同樓主講嘅一樣模式
我就係唔明點解佢哋都係千篇一律
依家知道啦

高汁!

的確 我推 ！

癡線 超級高質 巴打iq應該120up

冷氣、標題黨、失敗主義、分化撚，其實全部都好有潛力

可唔可以咁玩, 用藍絲帶最鍾意掛口邊

“你唔搞事警察點會拉你”

如果我呢個邏輯嚟做文宣, 我哋應該講成

“班警察冇做過違法嘅事, 怕乜嘢獨立調查？"

推 我地食腦 大家一齊討論

推 仲有搞功能組別嘅票倉 同埋叫仲未申請選民登記嘅人申請（立法會選舉截止時間比區會後左半年 呢半年 啱啱過18歲嘅小朋友要快啲登記） 幫幫手 傳出去中學生到

YouTube 再加一堆長輩圖

講左幾十萬次 大部分文宣根本係度自己打飛機尤其貼街果d

有意義文宣

低效用文宣

純靚但冇乜用

正經post學到野

agger 高汁！

推唔郁

PISH

P牌仔推

值得一試

但太長佢哋又未必睇
唔通真係要分區？（資訊/打氣/藝術品貼天花？）

推+留名得閒溫書

巴打細心

現有優良示範應該就係長輩圖

pishhh

民意好重要

【我做左之後，女兒開同我講番野 ..】

隔離post個豬仔漫畫應該幾符合你講嘅野

高質post必須留名

高質學識post 推

幫推

但難明

高汁喎

好

屌笑左

LM

高質post要推

up

P牌都照推

好計
定能大勝

有用post
依家就好似搞到個theory 有model 但我地未execute到

諗下可以點去實踐先！

又幾得意

Good idea!

P

依個要推

interesting

藍絲無腦你話佢蠢會激嬲佢係因為佢由一開始就無用過腦
佢嘅取態唔係因為佢思考過所得嘅結果

藍絲

唔了解咩係政治
唔思考問題
唔會付出
唔會嘗試理解他人看法

佢只係想做贏嗰邊
政府係權威，係話事嗰個最大嗰個
佢話咩都啱
有正當性
最唔會炒車
唔駛問點解總之就啱
有錢袋有得食
咁耐以嚟未曾衰過
又有班人同自己一樣，唔問點解總之就係無條件撐到底

我哋想將佢哋轉黃
用番客觀事實去分析
其實就係觸動緊佢神經：蠢、無知、聽完之後都理解唔到
又唔可以扮黃，因為自己無腦理解唔到你帶俾佢嘅啟發性內容
怕你笑佢以前藍過

我諗你俾到最簡單嘅一樣野佢：勝利的快感
最蠢嗰班藍就會過到嚟
唔駛咁複雜着眼於點開佢竅，因為根本就唔會有用

首先要消滅佢作為藍絲嘅自豪感（俾佢清楚知道自己輸到貼地，挫折感越強越大打擊就越難令佢pick up 番做藍絲呢個選擇）

一直信政府贏咗咁多年點解要轉？（做黃絲你可以保證我聽日唔會好似今日咁輸法？）

我仲有一班「沉默的大多數」喺我背後我未驚過
（要佢面對呢班人唔存在嘅事實）
破壞佢信奉嘅權威嘅正當性（另外建立一個黃嘅權威俾佢崇拜）

簡單咁講就係
散播失敗氣氛，負強化佢令佢覺得做藍絲係一件好羞恥嘅事
最好打擊到佢恐懼，唔變黃就要直頭唔敢再出嚟玩
一講投票就嘔就最好

建立令佢認為做黃絲好自豪，有得贏有得次威好爽嘅舒適區
得到同路人認同好開心
深信會一直贏落去

岩
應該用更多方法點醒藍絲

好高質啊

有冇高手識做

篇文好撚正

樓主好高質，推一推，然後再睇多次你打嘅嘢先

師夷長技以制夷

好波

但佢地睇完會唔會都理解唔到㗎？

高汁一推

推你

睇多幾次先！

推高質post
多謝絲打咁有心機分析

Push 整youtube channel

學術性高質

Bump

高質文push

細心諗其實啲content farm向都做緊呢樣
全部content farm都有個同樣既特質
就係個標題吹到好大
但啲內容其實都好流

但係無意地果個post 或者篇文就會記得好深刻

睇到文末以為自己睇緊inception，植入一個懷疑嘅概念等佢喺對方腦中無限放大
anyway留個名先

pish 高質po

Content farm 文宣

呢個一定要推

Sor 借位 求推
［新職］歡迎各位手足轉職幻彩魔法師

推，巴打

high juice

推，值得討論

Push
Good po

推，等各界高手出招

高質文 但係可摸以比個例子點樣先算係一個樓主覺得啱藍絲睇嘅文宣

尾二嗰句唔好用「壞事」咁樣啲藍絲唔會睇㗎。。。
因為喺佢地眼中黑警冇做錯過任何嘢

唔錯，推

呢半年鞏固好晒黃絲
接落黎係要令藍絲轉軚既時間
大家加油

Pishh

屌 高汁

為新一輪文宣戰帶咗好多啟發！

一齊扮推

跟住要諗嘅係點樣打入藍絲會睇嘅資訊渠道入面

之前我同老母講
如果我發明左個神力掛牆勾
知唔知掛牆勾點知可以承受20000公斤野
如果我用20000公斤野測試 得左 係咪賣得
其實未必 可能1個鐘就跌
如果我想個勾頂到10年咪要等十年？
唔洗
因為神奇科學家發現左
如果你20000公斤頂到十年
40000公斤頂到5年
即係用let say 1200000公斤頂到一個鐘
代表用20000公斤都頂到十年
通常老母都明
我話你咁醒有普選一定做到特首
個林鄭都低能 咁都唔明 仲話人地用20000公斤 測左冇野 安全 你都明咩事 佢竟然唔明
快d選特首
點知佢真係信

樓主愛你

帶到一個新方向俾大家

我覺得可以用同一件事
但就用另一個切入點去講

例如:對一些基層人士
我哋爭取自由民主
對佢哋係好虛無縹緲
但用一個好實在結果去話俾佢哋知
如果唔能夠充分保障自己利益
下一個受害人就係佢哋
佢哋就會動搖
可以試下用醫院伯伯被兩個黑警綁手虐待
做例子

人手置頂

好文要推

拉攏藍絲好重要，成功就唔會陷入民眾鬥民眾嘅陷阱

好耐無見過咁有建設性嘅po

樓豬係讀psycho既高人
點解決新種文宣accessibility既問題? 好似藍既心理上會一律ban晒黃既所有資訊，例如就算收到個長輩圖airdrop，佢地都會話黃絲send既唔睇唔信

高汁 P牌扮推

想推推唔到

push 明白 我地文宣係唔夠considerate
通常似係比自己人睇多過全世界
有時唔好有過量個人/黃色色彩
太多打card連豬連狗樣
要真係informative
先有樓主所講嘅content farm大標題
最緊要係關於佢地利益
下面再係簡單易明嘅解說

因為區議會而家有4年比我地玩
大家和理非更加要趁呢4年多啲聯繫自己區議會
幫手做地區工作 短期內係趁聖誕新年幫區議會大量素人建立到圈子 踢到一堆中立淺藍入會
中期就係下年立法會要贏埋
長期就係張藍變黃 上下議員全控制
立會嘅控制好大需要我地係黎緊呢年逼政府取消功能組別

大家都要只勇武都係人
其實佢地打咗5個幾月好撚大壓力好攰
和理非必須挺身而出
做到哂任何除咗前線以外嘅嘢

高汁呀

好文一推

有料

對住藍絲 係好撚7燥 溝通唔到
但要贏場仗 我地乜7都要做

好撚欣賞樓主痴撚線分析 五體投地

Push
We need more audience

撳錯sor

人只會睇自己想睇嘅野 所以要搵個切入點去做文宣

藍絲好多都係上左年紀嘅啊叔啊嬸

個人建議： 將藍絲分group

1.性別
對男同對女 用同一文宣未必效果一樣
以我個人觀察：
男廢老價值觀永遠停留緊係民族主義同美帝主義上面
佢地已經將支持民主=唔認中國人
例子：你咁中意民主去做美國人啦等等⋯
要糾正佢地依個觀念 必定要利用番孫文三民主義同墨子博愛之說 要用番四書五經 嘅內容去引導番佢地個思維

2.本質
藍絲永遠都係一群自私自利嘅人 一家要好似宗教咁 除左販賣恐懼 仲要販賣希望 就等於信耶蘇 上天堂咁
民主對佢地黎講其實係好抽象嘅野 一定要具體化：

例如：民主可港鐵唔再加價
民主可以令生果金年年加
民主可以令政府年年派錢
民主可以起多d公屋快d上樓 等等

3.職業
低學歷：就用番以上民主可以比到利益佢地
高學歴：以理服人？ 諗唔到

可以幫手諗下

3學歷 打錯左

p牌推唔到呀

受害者話，開頭半信半疑，但因為你拆穿左佢，佢可能連班都開唔成，咁我就連最後希望都冇，所以就想盡快報左名先。

jm9 咩思路

我之前成日同屋企人（立場：不問世事）討論「自殺」案嘅時候，會指出好多不合理地方，再講吓啲陰謀論。佢哋都好肯聽，同慢慢都變黃。

唔知算唔算洗腦？

做做做！
文宣落力開炮！
增加戰友！

之前用中共權鬥做切入點試過洗大陸人腦 但一排無同佢地講又變番小粉紅

好高質

推呀。團結大多數

推 有機會出到level 2 文宣

甴曱平

推 新方向

用咗好多說話嘅技巧 睇得出巴打應該係一個幾鍾意睇書嘅人 光復完香港可以分享下書經

網上可以演算法著手。
而家哩個年代，
不論fb,ig,youtube都有演算法推薦，
哩個亦都係點解藍變得更藍既原因。
例如youtube咁
你本身睇開大Ｊ，波叔，佢係唔會推薦陳怡，我叫做黃色演算法。
相反，睇開華記，陳怡，佢係唔會推薦大Ｊ，我叫做藍色演算法。
有見及此，
點樣令文宣入到去藍色演算法呢？
初步睇標題同關鍵字著手都可以做到。
當然，實行起黎需要時間同埋有其他野要注意，
文宣組可以係哩方面諗諗，再實行。
只要滿足到佢地係「自願禁入去」哩個條件就可以。
貪快，例如開個藍絲ａｃ去港人港地宣傳等等，係就係會好多人睇，但效果會減。
而內容方面就言簡意賅咁講事實。如果覺得藍絲低學歷，唔鍾意睇，必要時文筆誇張，譁眾取寵，不割。
最後，
化敵為友，不戰而勝。

識玩

學到嘢

屌 㩒左入黎

震驚了十四億人

推 呢種文宣可以配合埋郵差叔叔寄信純熟迅速寄啲文宣入屋比藍絲慢慢睇

我覺得唔好一黎就否定佢地講嘅野
反而就住佢講嘅野掟返個波比佢地等佢地自己思考
例如on撚9天使論
直接屌佢人講你就信 呢啲係冇說服力 因為佢真係人講就信
應該問返佢：你地唔信班狗有強姦 因為冇片冇證據
咁你又信天使論？都係冇證據喎

我唔會比個po沉

推
老漢推車

有多啲方法梗係試下

推呀

癡線岀埋conceptual model
高汁po大力推

612 721 831 101 殤11

好似有道理，推

智慧 勇氣 也永不滅

總結
Content Farm

其實講到傳銷嘅例子並唔完全啱，傳銷之所以成功首要係引起你嘅共鳴從而減低對抗性，譬如你貪錢或需要錢就會從錢方面吸引，又或者你自我成就感低就會從事業同成功感方面吸引。
就從文宣而言，譬如我想講前線俾人打所以差佬唔啱。如果你直接咁講，藍絲就會覺得俾人打就梗㗎啦，你哋唔啱吖嘛，警察都係執法啫！但係換一個角度講，後生仔犯法差佬咪拉佢哋囉，駛乜打到佢爆頭斷手啊，濫用私刑咁就冇陰功啦，你話啱唔啱先！犯法而被拉係講事實，佢哋會引起共鳴，但濫用私刑冇陰功，就變成拉人係唔啱。

你好有料，我睇完覺得文宣真係要迎合下啲廢老style至得

但要高質
標題黨唔緊要, 唔好做假新聞
要有公信力嘅內容農場
除了連登, 對家嘅 HK01 都係好成功嘅內容農場

其實又係既 宜家d文宣面向港豬 但其實面向埋藍會好d

留名先

而家起步整個新網頁, 開返個專攻藍絲市場嘅content farm?

利申: it白痴

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

推推先

做過去六個月嘅事，已經足夠

這不是重新起步！

而係

延續死去手足嘅精神！

標題黨出動

極高汁強帖

光復區議會後 全民議政應該立即推行！

大家幫手諗下

Pushhh

人有好多類型
其中一種人叫中國人
當一班人喪失思考能力而且心甘為奴
以奴隸才是常態嘅心態做人
力挽狂瀾=嘥氣
佢地只關心食買玩女人錢自己係咪靚靚&生仔抱孫
一個詞總結：自私
魯迅晨早就發現班人無得救
邊個望落去有著數/比飽飯佢地食就傾向邊邊
明明奴隸階層但有著統治者嘅mindset
未見過咁垃圾嘅民族
呢批人除非親身受害，否則唔會有覺醒嘅一日
變黃亦只係暫時
藍色取態只係體現佢地嘅腦殘程度
唔好期望無腦嘅人會突然變得好有批判思考能力

有道理喎
依家要做嘅其實係將敵人變朋友

樓主活學活用

聽落好似ok

雖然咁講真係幾有道理
但好多時藍屍真係智力低下
而智力有翻咁上下嘅「藍屍」即係曾鈺成呢味
通常都係有意識而為之嘅藍絲
佢地呢批人唔係唔知中共d仆街嘢
而係屬於邪惡嘅知識分子
佢地從頭到尾都無訓著，但扮訓
藍絲都分兩類，一類係謝振中曾鈺成呢d講一套做一套嘅藍絲；另一類係堅無腦嘅藍絲，即係你描述呢類
前者喚唔醒，後者喚醒都作用有限，因為佢地嘅特性係：自私+自持+不惹事+見風使舵
成為藍絲嘅原因唔係因為唔知事實，而係奴隸身份但自以為統治階級嘅自持心態，令佢地永遠無可能真正的追求人人平等(=黃色核心價值)
喜為奴有時真係中國人嘅劣根性
唉

高質，推

推 學術post

支持 樓主講野有料

推呀屌好撚有用

太多reply 追唔到post
樓主可唔可以試製一些文宣作例子？

即試：聽了這番話後，他再不敢支持警察和政府了⋯⋯

文宣內容：杜生《今宵多珍重》對話截圖

Lm

p牌扮吓推
同事有幾個死忠藍 好想洗吓佢哋腦

funny lau ming

黃絲食腦

其實個人覺得呢d標題起得好好
但見到嘅話我自己一定唔click(除非無聊)
因為過度嘩眾取寵eg震驚14億人嘅xxxxx
有咩嘢會可以震驚曬14億人？
大陸網站最多呢d hyperlink

標題黨個idea幾好
我d親戚的確係好鐘意share嗰d文章

有意思

要黎撚化低智藍絲嘅一流標題

高汁長文又無人推，掛住屌人唔搞行動

識用腦就唔係藍絲啦

而家嘅文宣少咗啲蓮花圖，連儂牆可以整個蓮花圖專區

呢個要推廣出去。
我地係立會選舉前要再進化！

值得一推

tui popo表示死都睇得明 之後突然醒左

即係內容連儂場 可以一試

傳銷有一招就
我唔解釋 但你估下咩原因

內容農場

明你講既意思
值得討論

原來一路用錯方法，希望樓主多d 用心理學嘅角度講吓藍絲廢老，等文渲易d 攻破佢哋個AT field

唔好沉

做唔返真60% up可能真係三罷造成

有點深，要諗一諗點運用係文宣上

又或者係佢地崇拜政府在先，所以所有同政府作對嘅人都要死

一隻狼兩隻獅殘殺對一堆豬群嘅故事
下場竟然係...

好post

推介多條相關社會學連結
Leon Festinger (1956) When prophecy fails

很舊的研究，呢位社會學家，潛入觀察美國一個信ufo和世界末日既邪教。

個教派預言世界末日既時刻降臨，世界依然完好……

班聚在一起既信徒，死都唔肯接受自己信錯教既事實，反而更堅定向外傳教，話地球無毁滅到，係因為外星神明受到佢地既敬虔感動，暫時放地球一馬。

研究人員理解現象為cognitive dissanance。要人類接受自己一路以來都錯，過程會好痛苦，他們往往寧願作d解釋出來補鑊，都唔肯認錯，結果就愈來愈偏執。

隻古仔可以解釋藍絲點解咁偏執。
但藍絲也可用黎反駁，話黃絲才是偏執一方

莊周夢蝶，蝶夢莊周。到頭來邊個啱，要靠reality check. 可惜咁大個選舉結果，都有很多藍絲唔肯正視。

Agger

樓主唔講唔知，偽推

有啲深，似呢sales既model theory

推
不過唔識心理學。。。
睇完你咁講都唔知應該點做

老鬼泛民fans都一樣
死都唔認行左三十年錯路

推到文宣組見到

學到野

thanks!

攻略po留名

那些不推這個post的連登仔，後來都...

之前唔係有個Facebook post教人十幾種藍絲分類同應對方法咩

上帝fb都有share呢個po 文宣組可以去睇comment拎靈感！

標題黨救藍絲

721 831 101 1111

推，盡量做到簡而精，要班老野吸收到仲要覺得自己叻有優越感既

講得太啱

推
d 廢老睇果d fake news 都係標題夠誇，又講d唔講d引d人入去睇

高質po，推
藍絲雖然難頂
但唔代表要放棄

用微信紅包QR code 包裝文宣

強貼推

佢地係相信權威
權威性人格點會信你
信文匯報仲多
佢哋有自己一套真相

標題黨呢招幾好

真正兄分爬山

心理學救港

如來屋企藍絲想睇依啲...

agger 因為試過 方法唔正確會反效果

藍絲傾向睇呢D

超高汁輕推

睇完個post好似學到好多野

721 831 101 1111 1112

高汁！p牌仔輕輕一推...

屌 即刻比人fake咗入黎

乜書嚟？想睇下

pidg

長到咁......靠你做文宣就......

睇完你啲文字覺得好爽

不過我哋唔係要佢哋識批判思考，係要佢哋轉呔

真 但其實咁先難
中共一直做緊呢啲野

有用post 推

所以樓主叫我哋加什專業知識，做個專業content farm威力應該好大

你同佢講其實中共從來冇當過香港人係自己人，一直想食咗香港

簡單來講藍屍腦殘，係結構性問題
你而家要換左佢d頑固腦細胞
加油呀

Good read

Try try佢

高質po
推

每多一黃就離光復香港近多一步

Pushpush

PUSH

即係要長輩圖加強版

估唔到內容農場都有派上用場既一日

學術留名

啱呀 youtube都好撚多呢啲content farm

幫推

[警世]睇泛民評論似乎佢地仲未理解“含撚投票”本身有咩問題

!

留名再睇

認同，推！

震驚了五百萬人的真相
推！

我覺得好合理，果個人唔信果樣嘢你越同佢講係會更加將佢越推越遠

好似我同我老母講新疆，話果啲人生咗啲細路俾人捉晒好慘，佢竟然答我咁咪叫佢地唔好生囉

雖然我都放撚棄咗自己老母，自從佢咁樣答我之後，但都好認同樓主

推 好合理 我身邊啲藍同事就係咁
希望有識之士可以幫手獻計

雖則我好憎內容農場, 不過你E招我覺得WORK

可以一試

絕對值得一試
咩都要試
我要貼文宣!!

高質文, 大力推. 希望多D藍變中立, 淺藍變淺黃.

學術post 要推

推！！！大家一齊做！！！

正經野 推

樓主有冇考慮開個fb page
再係藍屍啲fb gp宣傳下
但一開波唔可以太著跡
唔係俾對家標籤咗就冇用

留名學野

好文再推(推唔到)

自推一次

支持同意，所以一開始用長輩圖洗佢哋腦係正確嘅
不過對方有機會會習慣咗，所以要再諗諗有無新方法

理論係好
事實係佢地多數用WECHAT 去傳文宣
有時一個VOICE MESSAGE 都大把人信

黃絲文宣, 我諗好快俾人REPORT + DEL

不如係youtube整一隊content farm channel
係做樓主講既野

文宣原來是要這樣做的！震驚十三億人的真相！！！

高汁學術po
代入藍絲思維
瓦解藍絲

推！！

我地有一年時間
到立會如果可以攞到七成票，真係有機會過半

cant agree more
除非對方係極講道理極開明
否則你係好難去直接灌輸idea

高汁高汁
幫推
衰就衰在標題太長都唔得

Good!

不完美, 改善改善

示範例子係唔係youtube熱門啲ppt式短片

推推，高質post

有d長

樓主係咪做? 我可以幫手

useful

一早七八月講緊
Tvb不會告訴你的事
係靚標題

推！！！！

721 85 811 831 101 1111

高汁POST 就算拋開立場尼睇都係一個好好既觀點+學術POST

真係正確既tl;dr

p牌空氣推

好強勁

Wooo 正

理論好簡單但實際點實行好？
照呢個理論，係我地幫佢思想建構過程入面其實就好似拔河
問題係藍絲已經將條繩拉左九成
我地一路俾野佢睇，佢或者會縮後小小，但一睇番藍絲文宣 fake news, 又番番轉頭
到底有咩方法可以實行到？

全部人一齊做文宣！

新方向

push下先

其實就係content farm模式

對藍文宣要用藍既觀念模型

幫你推俾文宣組睇

姐係inception

好撚堅喎 感化佢地做我地既新血

連登果然係臥虎藏龍之地

所以我周圍同啲信奉假焦土派嘅人講故事講道理，區選一定不能夠投白票
而家係打緊赤壁之戰
魏國：中共
吳國：泛民
蜀國：本土
敵人嘅敵人最多係盟友，唔係朋友，唔好聽太多語言偽術
投白票咪姐係由得吳國自己打魏國囉，咁咪輸囉on9
仲有關羽因為仁義係華容道放走曹操仲on9，類比番場運動又係好撚多人似足關羽咁婦人之仁，會輸民意㗎
歷史只會肯定話你知放走曹操咪輸囉，咁多政治潔癖只會害死自己
唔撚聽就算

輕輕一推

標題黨快入

有道理 airdrop效果更佳 連膿牆不多街外人睇

高汁post
用力一推

好有理據。要參考

我哋要出文宣 搞到佢哋懷疑人生
下次唔出黎投票

樓主有point

clickbait content farm
標題黨

推爆

曱甴平

推呢個

呢個idea 正!
幫推

正喎呢個

推爆佢
的確而家文宣要轉型

黃絲自己都connect唔掂
仲想connect藍絲？

藍絲根本無關痛癢 無行動力
connect好自己手足 狗屬自己會返大灣區 廢老會入老人院
你夠齊心莫講話藍絲 就連政府都會驚你
人多但一團散沙 政府先無有怕

雨革死咗無數次依家仲唔識驚？見區選贏咗心雄呀？想仲再擴張呀？
實情維持依家咁嘅局面都吃力 分分鐘其怪自敗

劣質po 負皮 !

文宣進化

岩

睇哂 留名

中point

其實本身做緊類似既野
但呢幾個月發生太多事 無咩再點做
網都起好 有少量文章

依家見你有個idea 唔知有無人想幫手整下
逆向工程向藍絲廢佬教育下 ?

有既可以留TG傾

推

要返返6月既創意

再推一推
我地網都起好左啦
咩都做好晒 係差人幫手

嘉士伯一樣原理

世界上最好嘅啤酒！
V.S.
可能係世界上最好嘅啤酒

高質文 智商加密先係最強防Mon po法

希望樓主見到啦 推

認同
有興趣真係幫手寫文/開page/出文宣

大大力推

我就係要呢啲.gif

知易行難 ,推

推山

我個人唸得好簡單 直接上去探訪藍絲老人院 跟住得黑警放tg 佢地就會轉軚 有d野唔燒到埋身都唔知衰

正視聽

叫區議員搞抗警暴活動叫癈老參加，參加完叫完口號有禮物收
久而久之未會有多個人屌驚慌濫暴

幫你推推

tuituitui

會唔會考慮開TG group討論呀？通常連登講講下不了了之。

Ching sick play

光復香港 時代革命

真係忍唔到㩒咗入嚟睇

內容絕對要真實同有查證來源
否則同藍絲無分別

P牌仔路過扮推

我唔係樓主
但係之前做緊類似既野
Ching會唔會有TG可以加你入去傾下呀

高汁推一推先

用啲溫情嘢、大家都係一家人、共同敵人只有極權政府，我覺得都係一個好方向

同意，必須改變文宣風格

LM跟進

TVB主播不滿報道手法辭職，微笑向觀眾道別

標題黨文宣組

又諗到新連濃牆點做

唔好意思，借個位嚟人手推個 Post

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

試吓當自己係傳教士

推post

可以再further elaborate 一下嘛？

P牌扮推

可以試下

標題黨 全面進場

一針見血

扌隹

有用post，推

致敬

pushhh

高汁 推

心理學，好野

標題黨我覺得ok，不過記住唔好誇張到脫離現實就得。內容都係要專業。

值得推
連儂牆應該繼續發大黎做

pusj

個置頂好撚有用 我本身唔想睇咁多字

以下係反面教材

其實唔算代入藍思維 最底我用既先係代入
係用佢地平時用開既思路同概念(schema)
投放唔同既內容 令佢地容易少少接受 並且融入佢地本身既觀念(assimilate)
希望可以積少成多 最後改變埋一d思考基礎 (accommodate)

其實放大d黎睇
佢地見到呢幾個月好多人發聲 到好多人用生命前途守護 到區選結果 到佢地覺得原來自己係少數
某程度上都係一個
見證>接受>見證更多>接受更多>>>接受到同原本觀念唔同左
所以點解話爬山各自努力 就係因為每條線都係令人見證更多 積少成多既契機
幾個月睇都冇睇既膠藍除外

我地以往
1.用既方法
2.講既內容
都有阻力 (barrier)
其實可能用樓豬既方法 好早就瓦解左佢地既反抗情緒 尤其係要面唔肯認錯所引起既
甚至如果有方法令mon po po po都睇得明 然後傳開
隨時流少好多血

可惜我已經屌左屋企兩個廢老幾個月
已經返唔到轉頭
要努力文宣到有一日
佢地俾返文宣俾我睇

依家唯有用住d建制/官僚嗱咋野
做d直接影響佢地既野 震撼教育下佢地eg整爛話冇爛 收埋野話冇證據
然後用官腔回應佢 eg嗌交就話自己信就係真相 唔洗法治
發洩住先

實用post
btw popo入咗poly

你講嘅情況同我老母一樣
簡而言之 觀念本身具排他性
而人又係會透過不斷堅持自己嘅觀念去支持自己生存 明白到一推翻自己嘅固有觀念猶如「天塌」

所以一開始接觸某個觀念 就只會不斷堅持 即使察覺到可以係錯

但你說的方法 我不太明白

值得參考

回音璧

你不如舉簡單實例，大家就再易明啲。

標題:警察大量不育原因係…
內文係乜乜乜

mon po 狗睇唔明，但佢地會覺得篇文有啲料，會send俾白衫上級。點會話睇唔明吖

可能係近期最佳智慧post

高學歷藍絲通常年紀大，慣了平靜唔想亂。亦覺得生意投資利益受損。都幾十年都冇民主，點解而家要?同埋服從權威。

用正義去游說，直指建制呃亞婆投票，警察私刑

原來係咁謝絲打

推 同藍絲父母溝通唔到

樓主，有班手足做緊差唔多嘅野
求入TG一齊諗點發大去
（內容農場網）

幫你輕輕一推

Thx 求幫推呢個
［唔可以原諒］有班手足竟然奶藍絲

求幫推呢個，加入一齊做！
［唔可以原諒］有班手足竟然奶藍絲

求幫推呢個，加入一齊做
［唔可以原諒］有班手足竟然奶藍絲

幫推呢個，加入一齊做
［唔可以原諒］有班手足竟然奶藍絲

p

推唔到都照推

要好好發揮各位嘅專業
智取

要將理論變成計劃

跟住行動

第一步係收集藍絲思考model

分析佢地點諗野

好... 自己友都唔係太明要點做
Mon post 狗更加唔會明
等明的巴打實行啦

其實咪即係好似長輩圖D原理, 果時都好似有成功既例子, 後尾過左一排又好似唔多見有
D無腦藍絲係YOUTUBE 睇埋果D濕9 內容農場就真係當自己好撚醒咁... 要對住呢D人真係要有神級EQ...

藍屍新聞特徵：一段片要加大大句字描述引導思考，然後出埋ABCD四個感想係下底比佢揀，再配合大量附和留言消除懷疑，一步到位，真正腦輕鬆

樓主可能講得太深太空泛

我接觸過非常多唔同類形嘅藍絲
喺未討論點去說服藍絲之前 其實我地好多時對藍絲本身就有誤解

我地主觀認為佢地係因為睇得fake news多而愈來愈藍
類似受騙嘅情況
但其實往往係相反
佢地係本身有一個藍嘅立場
於是主動去睇啲藍嘅新聞 fake與否只係一個周邊問題

就好似鍾意睇AV 打J嘅人
一味討論真波假波係唔會令到佢戒J 的

佢地藍嘅原因其實喺背後
用背後嘅原因先可以將佢地歸類再用唔同手法處理

例如黃藍經濟圈就係針對向利益靠籠而藍嘅生意人
對於慣性臣服權力嘅人就要利用其他權力介入如外國或勇武仔
針對收成期嘅人就要強調立竿見影嘅影響

可唔可以將呢度啲嘢放落去裏面？

姐係用內容農場主題

好正 我覺得學到嘢

推俾更多人知

樓主～～

定係你同文宣組傾下？

高質
啲長輩好撚鐘意啲陰謀論同content farm 標 ! 而且佢地既fc 能力極低
早排先有個長輩睇完啲Youtube 片再好似發現新大陸咁同我講世界上有外星人

有用
推
甴近平

Agger 淨係樓主作啲標題都已經好岩藍絲

推~

幫推 高質

再推！

神

之前好似有人整個十幾種藍絲嘅反駁方法，咩權威形，利益形。。。

好正 學術post

好難

越揭穿TVB一台獨大既弊端
只會令香港人更愛TVB

好撚重要

例子
同藍絲講野
你愈話佢錯
佢無意識咁想保護自己固有既觀念信念 （價值同自我所在）
佢會反，愈反愈信相反既野
所以用攻擊既方法係一定會失敗而且惡化件事

潛在話語：如果我係錯，咪柒足咁耐？
咁就要證明自己啱

直接擊倒只適合接受性高既人
自我感強既人係唔適合

我一見到呢啲題目一定唔睇

不過好啱唔諗野既人

Strong post

推啊屌

高質post
正評

唔好俾個post沉呀！

P牌照推

唔錯

讚。P牌推唔郁

高質po 推

內容農場???
不過推

G持你

救淺藍就得，深藍真係無得救

好Post一推 希望文宣可以突破樽頸位
對家而家的確見你貼文宣就撕 貼假貼紙 用其他野掩蓋佢
或者可能佢地已經藍撚到廢事睇你 但有其他想法未嘗唔可以一試 好過啲傻鳩做都未做就話唔Work